［中國熱］川普外孫女向「習爺爺」獻技，用普通話唱歌背「三字經」

美國總統特朗普到中國國事訪問三日，首天行程包括中美元首夫婦在故宮博物院寶蘊樓茶敘。其間特朗普用平板電腦展示外孫女阿拉貝拉用普通話表演。新華社晚上發布片段，從片段背景分析，相信是特朗普出發前，請外孫女在白宮拍攝，一共唱了兩首兒歌、一節三字經和兩首唐詩。
阿拉貝拉一開始先向習近平夫婦以及大家問好，雙手合十道鞠躬道：「習爺爺你好，彭奶奶你好。大家好，讓我唱一首歌吧。」語畢即開始清唱民歌《我們的田野》。此曲為大陸著名兒童歌謠，1953年作成，用以表達孩子希望長大後建設祖國的雄心壯志。

阿拉貝拉接着朗讀一段《三字經》，讀得流暢而且表現頗自信。美中不足是她讀完「竇燕山，有義方，教五子，名俱揚。養不教，父之過；教不嚴，師之惰」兩節後，由「竇燕山」開始再讀一遍，之後才接到下一句。

之後她連續背誦《望盧山瀑布》以及《早發白帝城》兩首唐詩，均為「詩仙」李白傳世七絕佳作。前者以氣勢磅礡見稱，後者以流麗飄逸聞名。

表演還來個「首尾呼應」，以唱歌開始，以唱歌作結；只是最後換成了兒歌《我的好媽媽》。內容大約講老媽子辛勞一天收工回家，孝順仔女請她坐下休息飲啖茶。

習近平看完片段拍手掌讚好，形容阿拉貝拉是「外公的小天使」，又認為她中文有進步，表現值「A+」。習近平說，阿拉貝拉已是中國人心目中的「小明星」，期望她有日會來中國玩。
----

今次又掀起學中文熱潮了

川普對日本仔都無咁好服務

睇錯唱三字經 仲以為係rap talk 三字經啲朋友

你老母向習包子獻技通商寬衣未呀

學中文再熱烈都冇用，未聽過會有歐美國家總統既家人入藉中國。反而個個中國高官既家人個個都係英美澳加藉

x#&@*x

奧巴馬細路係深圳公民

邊個比得起錢咪服待邊個

一邊就生意拍檔咁一齊打golf
另一邊就自己都懶得出手，求其推個外孫（下屬）出嚟讀兩句嘢做下樣

佢仲係jewish ，仲有只係半個兄弟

中國成日都要人比面真係好煩

你覺得trump打golf易啲定叫自己個孫學普通話獻技易啲 爭住出嚟柒

點同？日本仔係美帝伙記，中共係美帝對手兼金礦！

點解唔唱rap talk三字經

咁遠由美國黎幫習總奶

第一站就去日本唔通就東京熱呀？